%% It is just an empty TeX file.
%% Write your code here.


%\subsection{Le format Omop}

\begin{frame}{Des outils partageables}{Visualisation, cohortes, préparation des données}
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/omop_achille.png}
        \caption{Achille, construction d'indicateurs aggrégés et visualisations}
    \end{figure}
    % Quels autres outils ? atlas, ??
\end{frame}


%\subsection{Etudes}


\begin{frame}{Etudes}{Réplication d'études en multi-centre}
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/ohdsi_treatments_study.png}
        \caption{\footnotesize G. Hripcsak et al., "Characterizing treatment pathways at scale using the OHDSI network", Proc Natl Acad Sci U S A, vol. 113, nᵒ 27, p. 7329‑7336, juill. 2016}
    \end{figure}
\end{frame}

% pas forcément à mettre, mais j'aime bien ce schéma
\begin{frame}{Etudes}{Des méthodologies et des codes transparents et mutualisables}
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/ohdsi_pipeline.png}
    \end{figure}
\end{frame}


%\subsection{Federated Learning}

\begin{frame}{Federated Learning}{}
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/federated.png}
        \caption{\footnotesize Apprentissage fédéré d'un modèle sur 3 établissements}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Federated Learning}{}
    \begin{itemize}
        \item Le modèle est décentralisé sur les noeuds de stockage de données
        \item Les données n'ont plus à être exportées sur un noeud central pour entraîner le modèle
        \item Les établissements gardent la souveraineté sur leur données et l'usage qui en est fait 
        \item \textit{Pré-requis}: la donnée doit être au même format dans tous les centres
    \end{itemize}
    
\end{frame}


